Descripción de algunos archivos interesantes:
- Completo_2022-03-24_15_09_59_times.json: contiene 30 iteraciones de 100 a 20000 features
- Sequential_30_it_2022-03-30_20_55_03_times.json: contiene 30 iteraciones con las 200 corridas (de 100 a 20000 saltando de a 100 features) corriendo en el nodo master únicamente, de esta manera se descartan problemas de latencia intracluster y otros factores. Se ejecutó utilizando Python directamente, nada de Spark es ejecutado durante este experiment
- 200_stars_30_it_2022-04-01_05_18_48_times.json: contiene 30 iteraciones con 200 estrellas, para descartar problemas de comunicación durante la ejecución del algoritmo. Además de esta manera también descartamos que durante la ejecución del SVM no se esté corriendo una limpieza o Garbage Collector al finalizar el mapPartition()
- Seq_SVM_10_max_iter_30_it_2022-04-05_04_24_25_times.json: contiene 30 iteraciones del algoritmo secuencial (sin utilizar Spark, igual que "Sequential_30_it_2022-03...") pero seteando el parámetro "max_iterations" del SVM en 10 para descartar problemas con el EarlyStopping y ver si con 100 features sigue tardando más que con 10_000. Ya que, en el caso de que se siga viendo esa curva pronunciada al principio, estaría indicando un problemas con la librería.
- With_process_30_it_2022-04-08_02_16_34_times.json: contiene 30 iteraciones de 100 a 20000 features pero corriendo el CrossValidation en un proceso aparte para evitar problemas de memoria (que hacía que se caigan los nodos workers) que no se libera por culpa de Python. Ya está comprobado que no se cae ningún worker con este enfoque! Al día 2022-04-08 se está corriendo este mismo experimento pero con los logs de GC de Java bien configurados (va a mostrar la fecha y la hora), en cuanto se tenga y se confirme que el problema es el GC, habría que hacer pruebas con la configuración que menciona en https://spark.apache.org/docs/latest/tuning.html#garbage-collection-tuning
- With_process_30_it_datestamps_2022-04-09_09_24_41_times.json: es lo mismo que el anterior, pero en el proceso se logueó todo el GC con el datestamps para poder analizar si hubo interferencia en la performance por su culpa. Independientemente de los logs del GC, son más métricas de tiempo que pueden llegar a servirnos. Los logs de GC están en esta misma carpeta como "Logs GC worker x.txt" y los logs del Master en "logs_times_with_process_30_it_datestamps.txt".
- With_process_G1GC_2022-04-10_03_02_22_times.json: contiene 30 iteraciones de 100 a 20000 features pero utilizando el Garbage Collector G1GC que supuestamente podría servir cuando el GC produce cuellos de botella.
- Broadcast_2022-04-13_05_59_44_times.json: contiene algunas iteraciones probando con el Brodcast posta (antes se obtenía el valor en el driver, ahora se obtiene el .value dentro de la función de fitness). Sin embargo los valores finales de los tiempos no cambiaron.
- Sin_excepciones_2022-04-13_15_34_47_times.json: contiene 2 iteraciones con la medición de los tiempos sin el bloque try/except, que quizás estaba generando problemas. Redujo los tiempos en las iteraciones iniciales, pero en el final no. Habría que correr 30 iteraciones para ver el panorama completo.
- Randomized_30_it_2022-04-14_11_07_34_times.json: contiene 30 iteraciones sin el try/except de arriba y randomizando los numeros de features a analizar (solo una vez, las 30 iteraciones van a usar el mismo orden).
- Randomized_30_it_df_on_disk_2022-04-15_11_31_52_times.json: igual que el de arriba pero con el DF en disco, es decir, sin que nos importe la variable broadcast o DF. Siempre se toma como un DF de Pandas y solo del CrossValidation entra en la medición de tiempos.
- Sleep_1_5_it_2022-04-19_14_13_43_times.json: contiene 5 iteraciones donde la función de Fitness es un sleep de 1 segundo. Este experimento tiene la intención de descartar problemas de Java/Scala/Spark/Conexiones y verificar que los tiempos dentro de los workers no son alterados. Conclusión: todos los tiempos dieron, como era de esperarse, 1seg. Queda probar que el problema no sea del CrossValidation (probar el entrenamiento de un SVM sin la función cross_val_score) o de paralelización (probar el N_JOBS = 1)
- N_JOBS_1_5_it_2022-04-19_20_25_18_times.json: contiene 5 iteraciones con el parámetro N_JOBS = 1 para descartar que los problemas de los picos no se debe a que el entrenamiento del SVM utiliza todos los cores y por ende cualquier cosa que tenga que hacer Spark impacta en la perfomance final. El orden de los features esta randomizado
- N_JOBS_1_ascending_2022-04-20_19_53_08_times.json: igual que el de arriba pero con el orden de los features en ascendente. Sirve para ver la influencia de la randomización de el nro de features.
- N_JOBS_1_ascending_max_iter_1_2022-04-21_18_51_06_times.json: igual que el de arriba, pero con el parámetro max_iter = 10 en el SVM para descartar problemas con el SVM en los picos.
- 2_workers_no_random_state_30_it_2022-04-22_11_44_44_times.json: contiene 30 iteraciones con solo 2 workers. Se desconectó el labmovil-4 porque observamos que en la cantidad de features ~4200 dos particiones iban a parar a un mismo nodo, como el mapPartitions() atiende por partición y no por worker, se estaban ejecutando 2 CrossValidations en paralelo en una misma computadora. Este experimento nos permite descartar el problema y verificar que ese paralelismo era el que generaba los picos de ejecución. La semilla del modelo no fue definida (aleatoria). CONFIRMADO: el problema es que Spark a veces asigna dos particiones a un mismo Worker, como el mapPartitions() no es exluyente se termina ejecutando dos SVMs al mismo tiempo, degradando la performance.
- With_lock_5_it_2022-05-06_20_05_26_times.json: contiene 5 iteraciones con un FileLock para descartar el problema descripto en el item anterior.
- With_locker_5_it_absolute_path_2022-05-09_21_00_14_times.json: el item anterior falló porque era un ruta relativa y al parecer los diferentes procesos estaban tomando un lock diferente. En este experimento se utilizó una ruta absoluta para el archivo de lock y salió funcionando como se esperaba!
- With_lock_30_it_2022-05-10_09_08_28_times.json: 30 iteraciones con el lock para obtener los resultados finales.
- With_lock_randomized_30_it_2022-05-14_03_35_55_times.json: 30 iteraciones con el lock pero esta vez con el orden de los features shuffleados para verificar que sigue siendo lineal y no hay incremento en el desvío estándar.
- Times_by_iteration_and_test_30_it_2022-06-29_05_52_02_times.json: 30 iteraciones registrando el tiempo por iteración (se calcula como el promedio de tiempo de entremiento / cantidad de iteraciones, para cada uno de los folds dentro del CrossValidation); y registrando el tiempo de testing.
- Tiempos_3_it_diff_svms: una carpeta que contiene 3 iteraciones con diferentes valores para los parámetros "optimizer" y "kernel" del SVM, además se agregaron las mediciones del rango de cantidad de features de 10, 20, ..., 100. Habría que correr con 30 para tener validación estadística y corregir el bug del step arrancando en 100 a partir de la segunda iteración.
